點解依家越嚟越多男人憎細路

依家識親啲人問親都話唔多鍾意小朋友 結婚好大機會唔會生點解會咁樣樣 想問你地身邊多唔多人討厭小朋友 情況係咪越嚟越普遍

利申 我都麻麻地小朋友手抱就鍾意啲

因為自己童年唔開心囉
怕麻煩囉
冇愛囉

係養小朋友好大責任，同錢問題
加上越來越難教

你估好似70/80/90年代咩
依家出世好慘,又要捉D細路去補習班,乜班物班,唔去想佢開心玩下又好似唔得咁,因為咁樣又追唔上個社會同年既人
搞到養細路極麻煩依家
個社會逼得太勁

生黎為乜?

咁都係唔想生嘅原因 唔係憎小朋友嘅原因？唔知點解憎小朋友係我識嘅人入面非常普遍

因為細路真係好嘈 成日喊喊喊

仲有一個原因既
依家D人唔識教仔
搞到D 細路係街周街跳,係車到搞搞震
觀感唔好
依家D細路又真係難教好多

你好似係絲打嚟？雖然認同你講法 諗起啲人反叛 自己生咗都好怕要面對呢啲情況

我自己屬於童年無被愛護
所以對小朋友無感覺

有部分就係己所不欲勿施於人 韓國有一堆人幫個仔絕緊育
雖然我都覺自私 但起碼唔會再害下下代

最近多左抑鬱症案例 好多人都說服唔到自己過緊幸福生活
咁點說服到日後小朋友

但外國人過緊截然不同既生活
每個禮拜有family trip咁
帶小朋友發掘興趣自尊等等，特別有自信
點似得亞洲地區自生自滅居多

亞洲地方都好似無乜邊幾個地方生活係開心 點解會咁

因為唔鍾意細路
好煩
要俾心機俾時間俾錢養
返工已經用左成日
收工都冇得做自己鍾意做既野
要趕返屋企湊仔+教仔
咁撚麻煩
又唔係有錢
有少少錢不如拎去美容好過啦
生左仔就要將所有時間心力資源投放晒落去
蝕本投資
無撚謂而且無撚聊
不了

唔止男人
女人都憎啦

最大問題係生出黎唔識教
同見唔到希望

未來十年八年都無希望點生

其實憎細路係因為宜家呢一代好撚多都唔識教，一係就怪獸家長一係就天生天養唔理個𡃁仔，搞到唔係勁百厭就勁自我中心，又無禮貌，久而久之就覺得細路好煩責任好大唔想養

工時長

岩試下講個說服自己生既理由都無

呢樣嘢都係睇下父母點做人姐，自私燃真係唔好生。

濕9儒家思想 養兒防老

最主要因為啲老母好乞人憎
所以對佢哋嘅細路都冇乜寬容
PS 最撚憎啲細路唔除鞋幾想地鐵啲凳度

唔生唔代表唔鐘意
係因為而家香港太瘋狂
生佢出黎等於害佢一世
你忍心咩

絕對認同
哩個年代仲喺香港生仔
仲要佢喺香港成長
真係極度自私

小朋友係負資產黎
同埋要養都唔會係香港呢d 食人社會養

香港人：生下一代要諗好多嘢
支那人：bb好可愛等我好似畜生咁生幾個玩先

屌你老母而家嘅人又唔撚教仔
早排wfh日日係屋企樓上啲細路走嚟走去係咁大力跌野拉野
佢地啲老豆老母重屌返你唔體諒佢
死全家啦屌你老母
見到啲細路前面就憎埋佢後面
根本細路就煩撚到仆街而且一般都無家教
養寵物都好過養細路啦

依家D細路嘈到痴線個個好似過度活躍咁

你需要一個共震喇叭

而家連自己嘅未來都保障唔到仲點保障到下一代嘅未來

有時都係社會逼到咁
所以唔生好過生

本身都唔鐘意細路, 讀書係去國際學校會好啲
自己村校出身, 上到U真係靠運, 依家村校啲老師同埋學死仲差過我個時。
無打錯字, 因為唔識死, 所以係學死, 唔係學生。

好啦, 當我努力搵到錢, 隊出去讀, 都一撚樣,
班支那臭蛆有啲都係供出去洗黑錢, 或者冚家移過去, 去邊都避唔到。

更加唔洗講呢幾年俾港垬搞到幾絕望

女人都好多唔想生啦
香港宜家咩事呀

唔想生 見到啲細路喊就想拍到佢痴埋牆
完全冇愛心

但好q鐘意小動物

利申：絲

人又唔係有錢 生完佢出 要佢照顧返我 又一個惡性循環

香港而家教育制度 你放心俾佢係到讀書咩
一陣佢大個同你講 64冇死人 沙士係香港傳上大陸既
你話係咪射落海好過

因為班細路真係好撚煩
一喊就想車巴佢
除咗初生同極少數係得意

出街D細路個個嘈到拆天 D老豆老母又唔理

乜唔係好多lolicon咩

因為好多男人都係大細路

因為香港個環境唔適合人生囉
最慘自己搞唔掂仲學人生仔
利申 最憎細路喊 + 煩

都係童年問題
衣食住行要乜有乜
細個搞移民有外國護照，大個返去讀大學
但自細只係讀書練琴機器
生出黎只係父母嘅一件投資產品
完全冇感情嘅建立同維繫
樣樣都只係講錢
如果我生個仔女出黎我驚唔識點去愛佢
唔想下一代唔開心 / 覺得同自己好疏離

好彩女友都唔鍾意細路

養貓好過養細路

問啲女仔點解想生 話覺得有細路家庭先完整 勁自私

其實唔係唔鐘意小朋友，係喺香港工時長、生活洗費大，根本唔會夠錢夠時間照顧好小朋友，又唔想假手於人請人湊，親自湊又少左個搵錢同時兩公婆會因為搵錢、照顧小朋友而失去成個人生，再唔會有時間去發展興趣。
同女朋友講好左，有機會離開香港發展，生活同工作平衡先會考慮生小朋友。
另一方面，其實見住香港愈黎愈多支那仔，都想生個小朋友溝淡支那文化，但係又唔想小朋友一出世就背負咁大責任。

人生真係好撚矛盾。

人地有錢咪由佢生

成日係個腦度幻想一腳踢到佢地飛起希望唔係得我一個係咁

理性分析, 其實生育率低同財富無關係, 其實同教育率有關
參考資料 : CIA 全球生育率 2018

你會發現生5-6個全部都係個d非洲國家, 佢地三餐都搞唔掂點解重要生?
望返亞洲區, 香港 / 台灣 / 日本 / 新加坡發達地區生育率都係低
新加坡有屋都係唔會生

中國就大城市唔生 農村生
參考資料 :

得出咁既結論, 同大部分人覺得既前題其實都唔吻合
好多人覺得, 因為香港無前景, 所以d人唔生
但比起香港更無前景既地方既人生得仲多
同時比起香港更有前景既地方既生育率係無多到

所以我覺得前景並唔係影響生育率既原因
而係教育, 我地係社會高度教育下既一代, 每個人都有自己既夢, 每個人都會有自己既生活方式, 人生目標, 而呢d同生仔往往係有相抵觸.

所以你會發現, 普遍來講, 教育程度愈高既人,
生活方式, 人生目標就會無咁傳統, 唔會覺得自己係動物, 繁殖下一代唔係自己必然要做既野, 會有自己想要追尋既生活方式
而教育程度愈低既人, 人生既生活方式就越傳統, 繁殖係佢人生目標黎

其實生仔好唔道德

乜撚嘢叫「憎細路」
唔生＝憎細路

細路仔
細路女

我好多時都係好憎D好撚嘈既細路

但望到D好得意 好乖既細路就好中意

男人唔想生得一個原因：窮

咩叫中意小朋友？

個小朋友會大架喎 會變到同你一樣乞人憎架喎

我會想煎佢兩巴再掟落街

喺香港生小朋友

無錢顧咁多

好想打撚死佢哋

好想小朋友喊嗰陣大大力連住佢個口cool佢條頸

唔同原因
有d人鐘意靜 d細路太嘈
有d人人工ok就未去到好高 生咗細路要養要培訓係需要錢 搞到自己生活質素下降
有d責任嘅 要煩個仔個女人生點行 唔chur都希望安排到唔太差 就會好多嘢諗
如果生著個仔/個女唔叻 要放好多心思時間落去 不如算數 自己享受人生算

感覺上而家好似多左專注力不足/過度活躍嘅問題

女人生咗仔之後個腦會退化得返一半
加上會身材會走樣走得好快
為咗下半生著想真係唔係好想生小朋友

中國人殺子文化嘅受害者仲夠膽生？

窮人生仔正仆街

你生出黎仲要比錢佢洗
不如去多轉旅行

聽到啲細路喊 就想監生打撚死佢地

一來覺得而家呢個年代岀世佢唔會有一個開心嘅童年
二來我又冇乜錢栽培佢，大個咗會好大壓力為前途捱生捱死都冇乜岀頭
三來自己啲基因又唔係特別好，費事佢又柒又蠢似我

生育呢個行為其實同強姦無乜分別，
同樣係唔理會受者 ( 子女、被姦者 ) 感受，
強行做出一個行為 ( 生育，插入 )
最後受者有機會出現快樂、感恩 ( 報答父母，愛上強姦犯 )，
或痛苦一生 ( 怨恨、抑鬱 )

而不論結果係快樂定痛苦，生育的人都是在賭博，
因為天下間沒有父母可以確保子女幸福快樂，
否則蔡志明個女就唔駛燒炭死。
賭贏，則人有我有、養兒防老、有仔送終，
賭輸，則子女痛苦一生。

所以天下父母皆自私，我地可以將天下父母視為強姦犯一樣鄙視及唾罵。

讀左15年書 為公開試準備左3年 然後教育局一句話取消試題 就抹煞左個細路既努力
咁仲生黎做咩?

唔憎小朋友 甚至好鍾意小朋友 深信自己都好有心機教既人
但就係因為鍾意小朋友 先唔想生
眼見呢個香港 呢個世界都咁 未來只會變得更難生存
道德、思想、環境都開始變得更壞
就更加唔想生個小朋友出黎受苦
即使有錢，甚至有能力移民 都唔會考慮生
除非中共倒台、左膠滅亡

如果為可愛而生都幾不負責任
要可愛我養隻貓好過啦

Yes 真係可以用無聊2個字形容

好撚爽

唔小心對住張gif打左個飛機

同感 如果一定要揀的話 但係個女大個

傳承，同個政權鬥落去鬥邊個長命

暴力過頭

先唔計個細路會唔會嘈,曳唔曳叻唔叻
係呢個時勢要為一條生命負責, 壓力太大

一路睇住個世界愈黎愈差(唔止香港)
自己都對未來絕望
又何必帶另一個人走入呢個世界

幫個仔報個垃圾學前班學abc又成皮野
幼稚園小學又要陪溫書
中學要俾錢佢補習
到大學大專又要出十幾20萬
大個啲又話要錢俾首期
蝕本生意

仲要一生左仔就半世人都要圍住個仔轉
冇晒自由喇

唔撚識教有時真係想打撚死埋佢哋父母 係街做錯嘢唔屌個細路不特止會屌返其他人😅

咁既香港，不了

細路真係好煩

條友跌咗落地之後踹佢已經對佢好, 應該要cool佢條頸推佢去塊玻璃打佢幾權

咪癡線啦 依家既男人被要求 照顧老婆 仲要生多個難湊n倍既人 如果愚孝啲 仲要睇實對上既老人家 一個人要睇實三代 點撚頂啊

衰d講
依加係街已經好少見d細路係真係乖同聽話咁
所以我覺得就算肯生肯教
到佢返學個陣遇到個d無咩家教細路
我都會擔心佢比人蝦或者同化左
咁既然結果都係一樣
咁我都係唔生好過生算啦
無謂累左個細路又嘥自己心機

因為細路學野係base on周圍環境去學
社會係點 個細路就易變成點
係人都睇得出而家社會氣氛十分差 禮樂崩壞 歪理當道
細路睇到黑驚打人 問起上黎都唔知點答好
仲有香港 十個家長有9個都係度迫細路成長
你唔迫又追唔到 迫又驚佢太辛苦
咁不如唔好生
憎細路其中一個原因係見到周街細路都冇家教 同屋企人／fd出街食野例戴住個耳機 食飯掛住玩手機 當人冇到咁 真係會產生反感

唔洗錢？
仲未光復到香港 生佢出黎受苦？

負累

啲家長太閪
個細路阻到人
喺我耳邊嘈嘈嘈扭計
我冇鬧佢呀
只係後尾頂唔順
薯咗佢幾聲
個老母即係畀說話我聽

屌你生母唔識教咪撚生啦

係呢年先開始憎細路
因為啲細路越嚟越討厭

喺fb先到啲人平時唔玩fb
一生咗洗版式咁po bb嘢
又講乜撚嘢生咗2個仔係佢人生最大成就
unfollow咗佢

見到好多人一有細路就冇曬其他生活，個腦得返湊仔，返工hea做，又冇晒興趣、朋友，有啲連老公都唔理，莫講話其他生活，甚至連人格都賤埋，變得自我中心、自私自利

我個仔全世界最得意
冇小朋友你唔會明
我做咗人媽媽，你要體諒我就我

真係唔會想生
唔想好似佢哋咁
下半世冇咗
得返個仔

我真係好撚憎細路

想正十次皮俾你

得閒死唔得閒生啦
仲有得天生天養咩

我鐘意細路但唔鐘意養佢姐

啲細路了鼻屎仲恐怖

我都憎小朋友，一d都唔覺佢地可愛

相反男朋友好鍾意但我無乜好感
呢幾年發覺啲細路真係好撚煩 大量無家教嘅細路
啲老豆老母又唔識教 一日到黑小朋友係咁㗎啦
小朋友大撚曬呀？就係佢小朋友個陣你先要教呀
就好似我男朋友個家姐個仔 屌你老母放假去親佢到朝朝早都俾佢啲尖叫聲嘈醒
都算 鬼叫喺人屋企
但個仔跳到樓下上嚟投訴都仲可以不知悔改講咩小朋友係咁㗎啦
屌你老尾唔識教真係咪撚生 害人害己呀 真係諗起都燥
見到呢啲咁撚無家教嘅細路真係好想大巴大巴車撚到佢鼻屎都飛埋出嚟

係香港生佢出來，令佢活得苦果自己不如唔生

我都係一聽到喊聲就想車埋去

自己都唔快樂，生左咪仲唔快樂....

因為而家啲細路長期都困住，要坐定定
有啲誇張到，上下晝返唔同既幼稚園
又補習又興趣班
根本就無機會去玩，活動四肢

一個男人睇5個

自己住都成問題
生出離，基本上所有閒錢都俾晒個仔咁滯
自己崖成世，得到d乜

唔鍾意 唔討厭
細路好多時都會做錯事會嘈會駁嘴㗎啦，但係聽唔聽就睇吓自己有冇時間精力去教啦（攞把刀兇個細路甚至拎嘢掉佢嗰d唔算教），總之底線係唔可以打交，除咗會打交嗰d其他都ok嘅
但係千祈千祈千祈唔好生，除非你哋真係好有錢而且好多時間（月入>70000）同埋肯畀資源小朋友，當你喺諗緊生唔生嘅同時，都要諗吓個小朋友想唔想出世，想唔想你做佢老豆老母，想唔想做男仔/女仔，好多嘢佢都冇得揀，到時生完發現原來自己淨係鍾意細路女然後瘋狂當自己個仔係出氣袋嘅話真係會有童年陰影，害佢一世㗎
（仲有嗰班淨係識周圍撚細路嘅死廢老真係）

因為佢地已經成為國家機器既一部分
即係自動執行自我絕育計劃

生出黎男仔就打，鬧，漠視
女仔就過份寵壞，等佢同現實脫節

點解呢，因為唔係生活係現實既人注定係弱勢同任人擺佈
而戰爭通常都係留女人唔要男人

我聽過多男人都話想攪細路，咁算係憎定係中意呢?

咁點解釋就算教育程度高都係有咁多出軌嘅事件？

第時老左點算？

又嘈又煩

想問下唔生仔果d第時老左點算

因為地球太多人

窮人生仔

邊方面點算?

你都唔可以100%擔保你個仔女一定理你，
同埋，佢唔問你拎錢都偷笑啦

唔想害人

世界太黑暗，冇信心將來保護到個細路

因為男人比較理性
知道養小朋友要好大筆錢同責任

咁即係代表生好過唔生

生佢出嚟唱紅歌咩
邊有人想自己個仔俾支那洗腦
同埋撚有錢呀
又要補習又有咁多雜費
你畀錢我生咩

冇耐心生一個去教只會變同上一代教仔一樣

調返轉，點解要鍾意細路

無時間打手機？你知啦依家d 人，機不離身，仲有煲劇

唔係唔中意細路
無錢養得好
環境影響又難教
唔夠有錢係香港生又係累左個細路

住又冇位住
玩又冇地方玩
教育又出事
將來又變大陸市
完全冇動力

大快人心

嘈係主因
你話生完出來唔洗同個細路同住
得閒見面玩下
我相信好多人都唔介意生

生個藍絲出嚟真係一巴煎到佢仆街

太大責任
你唔係政府工中年俾人炒咗你都唔知點搞

我唔憎，不過唔係咩中產以上出生。
一直到而家都係挨世界。
我好清楚，除非一個人好叻，唔係條路會幾難行。因為我應該比唔到人地比既資源。
就算勉強比到，只會大家辛苦

你地想想，例如要比既資源係八元，我全部得十元，結果你地有咁上下年紀既一定會見過，或者親身體驗過，個家長會比好大壓力個仔女，因為幾乎 all in

有錢人有一萬元，只係比八元，就可以好放任個細路發展。
我唔希望到頭黎，要迫仔女去行一條為生活而選既路，而唔係自由去選擇。如果生佢出黎咁做，就係迫佢給成奴，迫佢變成社會既一件零件。

但唔生，咁我會話，咪睇個天比佢投胎去邊個好人家到囉，至少唔駛黎我度，結果又受苦多一次。

而且社會太多價值觀或對錯問題，我大人都覺得好痛苦，都唔知點教細路。

好似一個最好例子，人人都教細路要忠誠唔好講大話，你地而家係咪都咁樣生活？如果係，而又冇咩生活困難，我真心羨慕你可以咁過。

正確既價值觀教左細路，但佢又實行唔到，或者實行左又比現實無情打擊。我唔真心唔知應該點同佢教化。

講咁多，都只係覺得，生細路，就係要有一連串條件至得
而家生得既，好多一係有條件，一係完全無想生就生冇用腦諗過既

基因問題

啲死𡃁仔對住自己屋企人無禮貌唔緊要 對出面麻煩有返基本尊重呢啲細路其實好容易喺出面撞到鐵板
不過香港無乜鐵板

窮撚又冇錢移民唔通生佢出嚟受苦咩

呢個真

爽

我細個比人教貪婪係錯，然後有個貪5000 萬既人做特首；
我細個比人教要愛護弱小，然後母親節當日有小學生係popo 發癲之下保護幼稚園學生；
我細個比人教要負責任，做錯要認打就企定，然後 popo 虐打/姦完人可以告返人哋轉頭⋯⋯

連我自己都唔識得點樣向自己解釋呢個香港
仲要帶個人黎？
其實我真心唔明而家呢個年代仲諗生仔嘅人個腦究竟裝啲乜嘢

生黎為左照顧自己？咁仆街既你
自己都照顧唔到仲想生

結婚都算啦 仲要生件野幫住自己 生完真係人生已完 生仔真係一個副作用

生左大條道理唔洗做 食你住你要你養過世
點解唔生？我係女人我都想生啊

24孝故事真係痴撚線 有啲都正正常常 臥冰求鯉呢啲咁嘅濕鳩故事簡直就係毒瘤

D仆街細路真係可以幾粒鐘唔停咁叫"媽媽""爸爸"
煩到你西
叫佢唔好嘈隔一陣又嘈過
成日都要你draw attention
點頂

單偶制只係一個規則.
教育程度高低同佢是否願意遵守規則無咩關係

同埋, 理性d講,
人類30萬年歷史, 到70000年先有婚姻, 到有歷史記載既呢2,3000年
婚姻都係有佢社會功用 農民係為生仔, 貴族係為權力

為愛情而結婚係近50年既概念, 真係其實係一個嶄新既概念黎
加上社會鼓勵人按感覺行事, 偏偏我地既感覺係黎自於腦內化學物
我地生物演化路上, 設定左人既感覺一定無可能從一而終
可能就係現代離婚率高企既原因 而上一代無愛情 反而可以從一而終
( 9up, 無研究過 無望過paper 無望過統計, 離婚率高企係真, 但未必係我因為我既前提 )

生黎做咩? 等佢大個左比黑警殺?

唔憎既 只係見到一班唔識教既人生仔 我得啖笑

最大問題我覺得係香港教育

男朋友極憎
第一 啲細路好煩
第二 佢家庭背景
第三 無錢
不過我自己見到個政府咁 我都廢事生出嚟害個細路

憎又唔講得上
只係覺得自己唔識教又無時間教
所以唔諗住生

我就因為條街越黎越多人唔識教仔
由得佢地周圍又跑又尖叫
仲要以為自己大撚晒

cls除左鞋都唔企得啦，凳係攞黎坐唔係攞黎企，要企就落返地，咁教就死得啦。

地球咁撚多人
生少啲啦 迫爆喇

衣家香港咁既環境點會想生, 同埋最緊要冇錢

憎小朋友係因為佢地真係有evil thought 好似我細佬 明知嗰樣野做完會傷害到人比人鬧會覺得自己咁樣做冇錯好爽 最鐘意搞到人地煩燥唔開心 呢類自私又唔受教嘅小朋友遲早變社會敗類 唔好喺到話咩小朋友邊識傷害人 人不分年齡都有分善惡

聽完我都開始諗
一陣生出黎又話 唔開心
又抑鬱 又想自殺
我都唔係幾接受到呢樣野。。。

呢啲要震撼教育

你話佢佢老母仲blame 返你
DKLM

生個仔出黎一定想教到佢有禮貌 有良知 見義勇為
但喺香港 有良知係對自己好殘忍嘅事

我既原因好簡單
唔想佢好似我咁

冇後代都Ok?

生你老母臭閪咩

傳承你生存嘅痛苦

好聽就後代 唔好聽就禍害

受過教育先會明白未來只會越來越黑暗
自己好彩身成為制度嘅贏家
都唔會想個仔行多次呢條路

咁啱燒生有條新片講家教。

睇完更覺得，如果天生性格，或者生活原因等等，自己無法做到一個好榜樣，做一個真正正直有誠信既人，真係唔好生，唔係只會教出一個敗類出黎

但無計，人類而家有各種思想，所以只會繼續有唔同既敗類人渣出現。

見到自己都嘔血

叫我養多個自己真係不了

所以咪唔撚識教囉，啲人都cls既真係生仔要考牌架。

我都唔明白，究竟個啲老母細個係咪都係咁樣長大。我自問家教都唔算嚴，不過起碼都要行路正正經經咁行 坐就坐定定 係街唔會周圍跑。 依家係街到見到啲細路周圍衝黎衝去，真心cls

一嚟錢
二嚟好大責任

如果係基因問題 亞洲人移民應該會呈現同樣問題

慘在識諗嘅人 理性分析過後會唔想生
但啲唔會思考太多嘅人 無刻意避免生仔而生咗
結果就..

而家生得少
老母當仔女係寵物

細路仔+爸媽大晒，你鍾意、「包容」我個仔係應份

我又唔係有份中出你

上得多連登
矮撚唔好生
月入冇50k唔好生
樣衰唔好生
比唔到首期個仔唔好生
冇樓唔好生
照上面黎講應該90%人都生唔到

佢地自己都仲係細路

未光復前都唔會生

唔生咪唔好囉
生仔唔係人生必需品
又要付出時間精神心力同埋最緊要錢
窮就咪撚生啦
兩公婆養隻狗過世咪算
有少少錢拎去美容或者食下野好過養仔

睇嚟你真係好討厭小朋友 一連幾頁都見到你

啱啊
但好多會生嘅人都係咩都唔理就生

呢個係主因 我都係因為咁好撚憎細路

兒登睇下就算
個個夠話所有女人係雞
係現實有冇人咁講?

個個話唔生
但係街都見好多後生家長

錢
時間
空間
社會

係香港我諗除左錢之外其他都係負值，生條撚

連登嘅嘢你都當真幾歲ching

佢哋係咁

有無考慮過香港呢個情況唔想生

因為好多都係蝗
D蝗最鐘意放任D蝗仔大聲講野
通街跑

要使錢，又麻煩，
生嚟唔知為乜，
生咗條mk妹mk仔出嚟直頭會激撚死

自己都搞唔掂 生出嚟累自己又累到佢 無謂咁就一世啦

港媽都係咁
天下烏鴉一樣黑

我自己都已經唔係好想生存落去，仲講生仔？

啲港女老母生個仔女出嚟擺上ig呃like咋

想全港啲細路仔死撚哂佢

唔係憎細路 係錢

我打你又當真
你唔當真 你點知人地

意外嘅野

一來煩
二來唔係自己

再一次證明上連登

生出黎大家都辛苦
為乜

養兒防老
應付屋企人
"意外"懷孕
世俗眼光

生撚左 佢大左就一定黃咩大佬

見到啲大碌撚湊仔同放狗無分別
係世襲深到入骨嘅無家教無文化低道德標準
你生一件出嚟就係同呢啲人嘅仔女做同學做同輩

諗到呢個位仲點敢生

因為無錢移民
生嚟做乜

比隔離屋隻蝗仔攪到心煩氣燥

喺即將不能自理之前跳樓死咗佢

Problem？

人各有志，生唔生都係一種意識形態啫
選擇得果條路就應該預左有咩最壞情況出現
我就選擇左生仔，仲生2個
純粹想老左仲可以享受到天倫之樂
唔想孤獨 要做屋村聚賭既廢老
我都同意生仔係需要考牌，同埋內心要夠強大
小朋友真係要慢慢教 呢個係父母既責任
自問算有耐性 可以同佢慢慢磨

最on9一定係養兒防老
明明計劃將來包括自己年老係自己嘅事
生仔為養老嘅撚樣就推咗個責任比仔女

手抱都嫌佢麻撚煩

認真 自己幾鍾意小朋友 但係除非移到民啦 唔係離開唔到香港應該唔會生了

奇怪呢度竟然有人問老左點
而家制度比以前好好多。

咪入老人院囉，又咁多娛樂唔會怕悶。
重點係，如果生仔為左老左有人照顧。其實幾自私。
即係又累左一個人既未來。佢為左咩孝道，結果可能選擇另一條不自由既路。

但如果佢不孝，咁你養咁多年又只會激心。咁又何苦。
實在唔想再有下一代受咁既苦難

以前D人assume仔女一定要養你嘅諗法真係on9
話咩中國人傳統

到時先算
但因為諗自己老左點算而生仔簡直係自撚私

自己都唔夠錢養 仲生乜鬼

唔好話生啦 結婚都冇錢結啦

我同男朋友都幾鍾意小朋友
係街會覺得小朋友得意同佢地玩果種
我地廿頭果時都想過生，一定要生

但近年香港搞成咁自己都未搞掂
仲生乜鬼

我單身果時都驚過自己一個人終老好慘
但就算你生左個仔
佢都唔一定陪你
要驚要計劃將來就諗啲自己控制到既野

勁鐘意小動物
勁憎細路
係街到見到d細路喊就好撚燥

唔想害左佢

見到細路嘈到仆街極端尖叫個D真係想一張櫈打撚死佢

same 鐘意小動物 但係好憎死𡃁仔

中意小朋友, 但係喺香港好難有勇氣去生

其實仔女大個咗正常都要返工，甚至又有自己家庭
唔會好得閒照顧你
除非你大把錢
可以包佢成世唔使做

但如果係咁有錢就大把路數啦
做乜要生仔
就嘅價值觀好錯

自從我做左服務業之後
特別係返六日同紅日就覺得全部細路都係閪仔
好撚討厭

養兒防老

生黎做咩 有無問過個細路想唔想比你生出黎 有得揀我都唔想出世啦屌 日日咁痛苦生存做咩啊

又係一件極品 有咩故事聽下

如果想下一代受害既
咪去馬lo

根本係香港出世
冇錢冇資源
盞多個奴工存在

星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

樓主幫手置頂得唔得

係 識好多人生仔都係因為想享受天倫之樂bla bla bla
講到尾咪又係自己想享受 咪又係為左滿足自己 咁唔係自私係乜？
因為自己想享受 自己驚孤獨就生個仔出嚟要佢面對呢個世界呢個香港 要受多次你經歷過既所有痛苦再乘上唔知幾多倍 咁對個仔公平？

不過巴打都已經生左兩個 祝佢地健康成長 祝你有錢帶佢地離開香港

唔好意思 我唔係中國人

責任太大
大到唔想take

香港大環境太動盪，唔係凡夫俗子可以改變到
移民又冇本事

仲有因為好多老豆老母都唔識教

得罪講句, 唔分藍黃, 其實好多香港人嘅質素都好參差, 仲要唔好嘅居多, 就算你識教, 都好難確保你嗰小朋友唔會俾啲被寵壞嘅小朋友影響

其實呢個題都幾令我感觸。
我係屋村仔出身，其實對世界都無咩怨言。
亦覺得要盡孝道，父母唔富有無任何問題。
佢比左條命我已要感恩。

但奈何最後家庭不太和睦，所以一個人生活。
又因為咁，就覺得早年因為要顧及家人而放棄左好多想做既事。呢一點上覺得好無奈。

唔駛插我，成年人自己決定自己負。我冇怨過屋企一句。
只係我個case最慘係，我以為付出好多，原來人地感受唔到。
講比家人聽仲覺得係我唔啱，果種心淡同恐怖，無試過既人唔會明白。

講出黎，係想大家想生既人反思吓。

如果你比唔到下一代自由選擇佢想走既路。令佢可以無悔一生既話。
請三思。你想自私既就養貓狗陪你一世。

有錢嗰啲享受人生 想生嗰啲好多連樓都買唔到

所以日本仔咁低出生率可以理解

好想問有生既人

你可唔可以答我，咩係正確價值觀？
你點教你仔女？而家發生咁多事，你點教佢地分對錯？

如果佢地行一條你唔認可既路？你地會點做？會斷佢米糧趕佢出街？
真心覺得，生細路最大鑊係。
你將自己一套教下一代，結果萬一佢跟你果套係社會衰左。
或者學校衰左。

就可能害佢一世

因為街啲人成撚日唔識湊仔
又大叫大喊又撞到人踩到人冇道歉冇盛

我鍾意細路
但唔會生

一來自己老無咩時間同精力(一星期返足7日工, 放工都要8,9點.....點照顧?)
二來無錢 (重點,重點,重點)

反而我識好多女人唔鍾意細路

你可以揀生佢出嚟唔逼佢去補習班同興趣班由佢自自然然咁成長㗎

依家發生D野對錯都好分明
咪就係當權者隻手遮天
指鹿為馬
但勇武出事係自己負責
成王敗寇

咁有生既人會真係咁教？

我覺得回歸一個基本步 點解要生小朋友
你鐘意小朋友?
你想個家庭完整D?

就算所有生小朋友既誘因 都係圍住自己 你試下講一個點解佢要出世的理由..........
其實真係一個都諗唔到 依個先係最大問題............

香港後生仔 對成個社會都無曬希望 都無希望 又點會有動力去生

貴

細路煩唔煩,我覺得都關老豆老母點教事.....
不過湊細路真係要犧牲好多

小朋友快唔快樂其實都係睇父母點教點栽培
我就比較著重佢需要有禮貌同有規矩多d
至於社會問題 度度都有 無得顧慮咁多
俾你係美帝生活 又如何？都有其他問題
無一個地方係十完十美 永遠fulfill到你既模式
重點係做父母點引導佢去獨立思考面對 做個有自己靈魂既人

至於你話自唔自私問題 咁其實要用咩原因生仔先唔自私？
溝女算唔算自私？點解d人要溝女屌西去滿足自己既性慾？其實條女都未必enjoy俾你屌
呢個topic太泥漿摔角 唔會有結論

認同

當然可以

呢一刻個社會絕望到咁
仲點會諗生小朋友組織家庭呢啲幸福嘢
屋都無撚得個小朋友住呀

生既仔女跟阿媽

咁老豆點算

對啲仆街父母嚟講 養細路咪即係養寵物

我唔鐘意人地生個細路
但1000%咁愛自己生個個

唔該

最好笑係就算我當你個仔係弱智仔嚟做錯嘢唔識講sorry 個老豆老母都唔會代替佢講聲唔好意思好似理所當然我點解要講對唔住咁果然成家人一擔擔 弱智老豆老母生返啲弱智仔出嚟 成家都咁 我係佢真係死撚咗佢好過

俾人屌/屌人

做香港人真係好難
要做個幸福快樂嘅香港人 仲撚難

點解要溝女？溝女洗咁多錢，仲要麻煩。仲要唔係一定溝道，不如唔好溝？

你估香港無人貪得意或者跟風生仔咩

生b之後嘅生活真係諗下都覺不安同恐怖 頭都大埋😨😨點解會有人貪得意就話生 cls

想生 但係香港而家咁樣
自問未有能力令佢過唔受共狗影響既生活

講到底咪又係社會風氣問題？
呢個社會唔拍拖都會俾人話

唔好話養B啦
養動物都係咁啦
年中大把動物俾人棄養或者俾人賣

成日係感情台見到你 濛ching一定好多女煩

唔想生仔同憎細路係兩樣野喎

我都唔想生仔，但我唔憎細路

你唔係以為你老左你阿仔唔會扔你入老人院自生自滅下話?

有就唔洗成日喺度

香港地冇錢真係唔好生
唔係話要學十幾樣野
係平時開支都大
幼稚園畢業都要去迪士尼
高小開始一人一部ipad 學習
窮撚生存唔到
舊個代咩天生天養真係依家唔work

所以留返d錢去旅行食好西買下野算啦

可能係唔想解釋咁多
未話自己唔鍾意小朋友囉

細路女

至少我唔會咁
雖然我自己超級無敵憎自己老豆老母

係既 其實生小朋友 你都可以用同一種諗法
其實生細路既原因 背後都係有兩個更高級哲學問題
1. 傳播基因係為左D咩
2. 傳播基因有什麼意義

如果你唔信神 死左就死左 咁點解要生呢

我見有好多巴打話會點教 希望佢變成點點點 會點愛佢
其實都只係一種包裝 本質都係一種自私 你只係將你自己心目中美好的野投射左落佢到 其實某程度都係一種綁架

我覺得想生小朋友 其實都只係得兩個可能性
1. 本能 每個生物都想繁殖
2. 自私

如果真係咁希望去愛小朋友 其實真係可以考慮下領養

大家都冇被愛 有個陰影
搵錢養細路好難
香港社會競爭大 你辛苦 個細路又辛苦
大家都窮 寧願將錢用係其他方面

Ps: 細過個時老豆冇咩點理過我 聽落好似好爽 但心目中裡面 佢就好似個透明人一樣 到左20幾歲 一樣同佢冇互動 唔係話佢對我差 而係真係唔識點面對佢

冇希望生嚟做乜？行返你條舊路啊

呢個post有好多人撈亂講 我就因為純粹唔鍾意細路 因為見到依家街嗰啲太撚百厭又無禮貌

濛

唔想生仔唔一定等於憎既

如果啲動物喺度不停咁嗌或者咬你呢？

曬錢曬時間曬心機，不過你問下點解有人鍾意細路算啦

負皮即係點

我家姐個仔7歲 好乖，但佢都話一個夠皮，要用好多時間陪佢地 又驚佢地整親 但滿足感係大

我自己偏向唔想生，唔想再多野類，又擔心 失去佢地，養下貓狗好過

倒頭中嗰𡃁仔就岩啦

現實D問一個問題 依個世界咁多孤兒
如果想生果堆真係咁想教好下一代 想有個完整家庭ETC
或者N咁多個理由

咁點解你唔領養 而簡去生呢?

當你用依個方向去諗 某程度想生小朋友 無論你點包裝 其實你都係有私心(或者叫自私啦)

中華文化五千年

咪FF 其實仔同女一鳩樣

領養係好過自己生
人會生仔都必有想達到嘅慾望
識教無問題
只可惜生完唔識教

鐘意 不過唔會生

淨係要教佢做一個有良知嘅人已經唔識教
利申有良知
但係父母從來冇教過我

唔好意思...想阻各位幾分鐘時間幫手填呢份IES問卷呀

感激不盡

個個都好鐘意用自私嚟標籤選擇唔生仔嘅人
其實人生在世唔自私咁不如唔好做人
每個人做嘅嘢都係想達成佢嘅目標令自己開心

幾鍾意小朋友 但係唔會生

因為敢生仔果啲有一半都唔識教仔
一係淨係識傳統打鬧
一係就生仔大哂唔會理人感受
你要放任教育就係屋企放任
出到街放任係叫冇公德冇家教

我都鐘意細路 不過一日生活係香港都唔會生 一生出黎就有支那籍依個身份 咁係對個細路既詛咒黎

係福利國家生佢就冇問題 香港就不了

DNA永續

oh nonono 如果你講哲學呢 呢個就太複雜啦
因為工作係將人異化左嘅，如果人已經獲取到足夠生活所需要的金錢，但係繼續返工，咁樣就係虛榮嘅一種，因為錢支持人類達成目的，換取所需嘅工具。所以咁講嘅話人如果夠錢，唔返工都得嘅

其實呢個世界好多野都未必一定要有嘅，有嘅權力啊等等都係虛榮嘅一種。
所以話如果將生仔歸咎於人係自私的，咁的確好多嘢人類創造都係自私嘅。

係香港生仔個仔一出世就被中國人都仲要生佢出黎咁叫有愛心咩

孤兒都係佔好少啵
咁不如話唔好結婚，因為離婚率仲高

香港咁仲生？

關結婚同離婚咩事
咁比喻有啲問題

自私無問題 願意承認就可以
我唔鐘意既係 果D用幾愛小朋友 去包裝自己既自私同私心

如果因為自己鐘意而生 絕對無問題
但請你記住 其他所有你幾愛佢 點教佢 甚至點令佢見到依個世界 都係你一相情願 都只係你自己本能想生 唔關佢事

唔係憎
但有得揀既話都唔會想係依加既香港生

點解有孤兒就唔好生呢
正如做運動都有風險，咁唔好做最好？
因為生仔有自足價值嘛

其實我唔明點解要讓啲大肚婆同媽媽，又唔係我搞大你個肚，點解要犧牲我嘅權利，要體諒又要就

唔好話男
大把女仔咪一樣唔鐘意細路
不過母性+社會觀念影響
女仔先覺得自己要去愛細路

我唔想生左佢出黎
因為我既能力不足以令佢達至競爭力水平以上
而要迫佢學依樣做個樣
唔想折磨自己兒女
教仔女要做到剛柔並重唔係咁易
到時隨時變左自己最唔想變做個種父母
好彩我老豆老母都好 無咩本錢但支持我

養都養唔起仲話鬥喎

離題了
我哋講返最top嘅留言無講過多孤兒就唔好生
只係話多孤兒如果係想養小朋友就領養
因為咁樣對成個世界好啲
由頭至尾都無將多孤兒同唔好生扯上關

睇下進擊的巨人
最後邊個受苦
你就早死早著 你既責任就卸左比子女捱
有冇諗過佢地想唔想

唔講香港
日本韓國新加坡都係咁
支那就大城市中產以下，赤貧以上個批唔生
台灣民進黨執政之後好似好返少少?

領養如果係動物就適合d
人類嘅話始終冇血緣關係

咁依個真係哲學問題喎
點解生小朋友本身就係一條無人可以答到的問題 如果格硬要答 你除左話兩個父母自私/本能 其實唔會有一個答案(或者依條問題 本身就無意義)

負皮又係咩原因

一開始自私係啲人用嚟話唔想生仔嘅人
所以好多人都會反駁返生仔其實都係自私

其實自私有錯咩？
想要快感，想要享受，想要虛榮，想要成就，想要解脫，想要成功，想要依賴，想要被依賴.....

errr
養小朋友關血緣關係咩事
如果你係想有個有血緣關係嘅小朋友就直講嘛
唔係嘅話我唔知你嘅慾望係咩

自私冇錯，影響到人就唔好
因為對其他人唔公平
我諗主要都係呢點

因為好多人冇

以我自己為例 由細到宜家 我老豆成日都用D好撚mean既說話對我
自己又冇能力 唔想第時細路怨我 同埋唔想變成我老豆咁

生小朋友係一個進化䌓殖本能
不過當我哋開始著重由人類創造出嚟嘅思考(eg小朋友嘅人權)
就會諗好多對小朋友好定唔好先再生
所以的確係一個哲學問題

生仔有自足價值，家庭幸福等等

求教點解仲多負評過樓主
剩係諗教育已經唔想要細路有咩錯

定因為最後個句?
絕望唔等如放棄, 只幫襯黃店, 27號落商場行呢啲活動唔會停

下咁如果個仔incase 係你老公同第二個生你會唔會要

自私影響小朋友嘅發展就有錯, 因為小朋友唔係你嘅擁有物, 佢係你之外一個獨立嘅個體

支那就14億人嘅
香港人唔開始生多啲呢就真係等收皮
我承認而家嘅社會環境同制度係唔適合生仔 但係唔生仔香港就冇未來

我老豆都係咁 所以如果我可以生我一定
唔會咁做

好矛盾

仲要受影響個個係自己個仔 佢冇得揀架陰公
你其他野自私既影響都冇咁大啦 你想上位 陷害你同事 佢最多冇左份工 你想呃蝦條 最多人地蝕底左
但你生仔 係要佢面對幾十年既人生

首先澄清我係巴
第二嘅係會
eg老婆同前夫生嘅

其實依個問題都幾恐怖 你再諗 就會變超級大左膠
食多舊肉都諗下會唔會侵犯埋隻豬既生存權

WELL 不過我地係自私既人 隻豬我都唔識佢 食咪食佢 關我鬼事

就好似我朋友問我 將來如果老婆生仔果陣出事 救仔定救老婆 我即刻話答救老婆 痴線個仔都未出仔 我鬼識佢阿

潛移默化既野好難講 聽得多自己開口都不自覺似足佢

因為佢地自己都仲係一個細路仔

又嚟啊
同隔離post講埋同一樣嘅嘢
將小朋友當成溝淡支那小朋友嘅工具
你覺得當小朋友係工具無問題嘅話就無問題囉

d老母仲要將個仔d嘢放晒上網 d衫 d用具又印個仔個樣上去 仲整埋d stickers
其實呢個世界真係有人唔鍾意將自己share上網 將自己印落d用品到
但d on9老母係唔會埋 自我中心 自我感覺良好到仆街

同一個topic被唔同年齡層去討論都有唔同效果

連(兒)登多年青人，普遍都會覺得生兒育女仲係好遙遠既事，我自己細個既時候都係咁諗，傾向於唔生都係好正常

但環境因素係絕對會改變一個人想法，到30-40歲既時候或者你都會有另一番體會，將來係點無人知

講緊領養喎而家 做乜偷換概念

咁佢呢幾十年咪盡自己努力令佢過得開心愉快
有咩問題？

駁唔到 但應該冇父母會應佢哋係囉

我哋係諗哲學就已經將豬嘅地位降低過人嘅地位
所以食豬無人話有問題
而你將小朋友當成豬我無野好講㗎
因為你無對小朋友嘅同理心啫

我一定唔會
明明冇做錯都要俾人話，我唔會開到口
因為我對自己有要求
所以我一直覺得佢地又廢又pk

好大原因係宜家既人教育水平高左
我記得有研究講過越高教育水平就越唔想生仔
適用於已發展國家

咁你做咩都會影響到身邊啲人嘅發展啦
咁係咪又有錯？

因為已經離題

依家既香港真係唔適合生仔，錢，時間，教育全部都好有問題

其實好正常
教育水平低嘅地方 做嘅主要係勞力工作 生個仔=多一分勞動力
教育水平高嘅人知道小朋友除左生理需要 仲有好多方面唔同嘅需要 就會減少生育嘅意欲

你覺得係工具
佢覺得係希望同未來

回歸一個本質 你覺得你自己開唔開心 幸唔幸福
如果你自己都唔開心 幸福 你點樣令佢開心同幸福

佢既開心同幸福 由邊一個去量度 依D問題其實好無解
但我建議每一個人生之前 真係諗一諗 你可以諗完講一句 屌 我諗唔到
但起碼你諗過

因為只有你諗過 咩係開心同幸福 你先知會點樣對待你小朋友

errr
其實你啱
但係小朋友係你需要負責任
因為係你決定生
身邊人你唔需要負責任

唔知你既情況 平時係屋企咩都冇做 一開口問我野或者講野都可以好mean

同意，如果生仔要考牌，情況應該會好好多

同埋都唔知係咪因為而家完全唔比體罰定獨生仔女多，啲細路竉到壞曬，唔驚老豆老母，成日都無王管咁根本對住啲唔文明嘅細路係唔可以用文明方法

利申：支持輕度體罰，即係fit落去有啲痛但個零兩個鐘就無左個紅印嗰種

雖然依家係後生，但我都幾肯定我3,40歲唔會生，首先知道自己咩嘢料，無謂將自己啲咁撚差嘅基因俾咗第二個，害咗佢，其次，我無耐性去教人，啲細路一唔識，我就想打鳩佢，最後，你老母，哪有錢

係香港你想盡自己努力令自己過得開心？問你一句 你而家開唔開心？
你話你好開心 你大把錢 隨時走到佬其實我吹你唔漲
但你可以睇到香港未來只會更差 你乜都支援唔到佢 問都冇問佢就要佢自己努力幾十年 真係冇問題？

有錢就有教育
不過時間先最大問題
除非搵到嘅錢可以令另一半唔駛做
另一半又肯教識教

否則生仔真係好麻煩

利申：想生但未有準備，唔敢害下一代

因為冇人知你噏乜

其實一直都係咁，只係話以前結婚雙方有一邊唔使返工可以管多啲。

其實見到香港咁
真係唔會想生細路

如果生仔要考牌 d 細路會唔會質素高咗我就唔知

但係香港人馬上會將呢件事轉化為商機

然後重點變成點樣 cheat 個考牌制度

好似補習 tip 題一樣

我個腦海已經浮咗 d idea 出嚟

窮

由小學開始父母就成日鬧離婚，最尾去到大學終於離咗，可能因為咁自己對家庭觀念唔重，自己唔討厭小朋友，但又未至於話想生

再加上自己搵得少，又要搵地方住，仲點生

咁我收皮先

程度上既問題 痛楚都分一至十級啦

Bravo

而家出世要做支那人俾黑警打
當然唔生好過啦

支持輕度體罰啲貓貓狗狗o唔ok

要犧牲太多去養一個小朋友，而根本無回報，生左小朋友成個生活重心都要圍住佢轉，無左自己享受既時間，生黎都唔知做咩

俾唔到一本passport 一層樓 學咩人生？

生出嚟要愛蝈 , 不了

啲女咪又係拎啲細路打卡 話好得意呀 之後影相打卡
好有母愛咁 影完又摸下咁
轉個頭要生就麻煩嫁啦
同摸狗一樣
咁我養狗養貓唔好？

無解決過個問題
你要小朋友成為抗爭分子
但係首先佢會接受香港無良教育
咁就玩完

連自己都確保唔到自己嘅前途，社會又冇上流空間，點樣可以承落自己個仔有美好人生？
唔想做以前啲公屋廢老生出黎鳩養

我不嬲都覺得生仔要深思熟慮
要俾到一個好嘅環境同照顧佢
(我覺得錢係必需但唔係最重要，最重要係識教同有耐性)

睇下post前面啲人講啊
又咩踢佢埋牆又打佢一鑊咁
咪害咗個小朋友一世
所以生唔生仔我都冇話支持定反對
你俾著佢哋，我支持生仔都害咗佢哋啦

如果考慮晒咁多問題都有決心勇氣同計劃去面對而去生仔，仲會負晒責任俾一個自由嘅人生佢
我會好欣賞佢

香港搞成咁 唔想佢受罪

好似黃子華啲對白

咁又唔好...黑驚咩

養唔起係一回事
咁學你地咁講香港去到班00後死晒都推翻唔到極權
係咪就可以放棄?

小朋友真係體現到人性本惡嘅例子黎

講得太中

yes
因為已經盡咗力

見到朋友湊仔 食飯又要顧 沖涼又要顧 訓教又要顧
諗起都辛苦

因為真係好撚煩
巴士細路成日吵撚到仆街，好想dum 曬佢地落車
以前讀書有做過課托睇小學雞功課，真係好想一巴星落去，又難教仲要唔聽話
雖然唔係個個小朋友都係咁，但一諗到如果第時自己小朋友係咁，我會後悔終生，所以唔撚想要小朋友，係有錢有能力都唔會養

你父母無教你你都有良知, 怕咩個仔無良知

我真心唔明啲人以中意小朋友/bb為由去生仔係為乜
講到個小朋友/bb永遠唔會大個咁
家陣養竉物咩

呢點應該唔關ADHD事
我諗之前只係因為大眾冇咁關注呢d問題
我都成日專心唔到
但d老師只係當我懶同蠢
根本冇人知呢d問題

係，唔應該得呢個原因
就算養寵物
有責任感既都唔會齋見佢cute就養丫

唔係溝淡支那人
而係承傳香港嘅文化同秩序同埋承擔香港國族嘅未來

你呢啲思想同上一代有咩分別
生個仔出嚟逼佢努力幾十年做你想做嘅嘢
上面都有巴打話仔女係一個獨立嘅個體
你會唔會唔問過佢就逼佢抗共啊
佢想走嘅我plan好晒幫佢移民添啦

生存係香港自己都痛苦無謂害下一代

想屌閪出火同想有細路係兩回事黎

睇返過去到現在既自己，就知生小朋友同搵人報自己仇有咩分別

你係咪覆錯人

我明有時唔係細路嘅錯
但個細路冇禮貌冇家教應該係父母嘅責任先係

香港就本撚物倒撚置嘅

個細路撞到你咩, 仆街老母就會屌你: 咁大個人唔識睇路呀?!
個細路搭巴士大叫嘈親你咩? 啲細路踩櫈咩?仆街老母就會話: 小朋友係咁架啦!

佢個細路曳, 佢個細路閪都係你唔啱
唔知以為佢個爛臭閪係你屌撚大佢咁

成日星期六日就見到啲父母放撚養啲細路
喺街周圍走周圍撞, 啲大人避佢避到閪口閪面
啲父母先會扮撚晒嘢叫一句: 唔好跑呀
就算撚數 一睇就知係講俾其他人聽, 佢根本都唔係想教好佢

利申, 憎細路憎到仆街死

無的
而家香港人本身出嚟抗爭都佔全體人口嘅少數
叫咗而家嗰班藍綠承擔咗先啦
唔係嘅話生出來都只會接受有中國特色嘅教育方針

2047都未到香港就搞成咁
生到落黎佢18歲考DSE要背國歌歌詞又有幾多人接受到?
你諗定要走就另計啫

不過都幾諷刺
識諗嘅就唔生，唔識諗嘅就繼續生多幾個
下一代咩人佔多數都好明顯

無問題
但係你做唔到
因為你心知香港環境而家有幾惡劣

根本一個人, 對啲野無興趣咪唔想專心囉
讀小學最多專心半個鐘, 跟住就自己係個位度搵野玩, 無人同我傾計就自言自語, 或者諗返動畫片啲內容

都幾諷刺 我都死啦 我又唔諗住生仔 死左香港關我咩事
點解仲要生個仔去幫我光復香港

如果真係咁愛香港 你晨早用你方法消滅左堆投共派啦 多舊魚

咁你已經唔適合生仔

我都觀察到
覺得應該係冇時間俾細路釋放精力/壓力
以前分上下就班 一日都係坐4個鐘上堂
有半日時間俾個細路玩
而家細路放左學唔係補習就興趣班
學到夜一夜先返去做功課
唔好話玩 連睇電視都未必有時間睇
咁既成展環境點會成長得好

生定唔生係個人選擇
夾硬逼都唔會有好結果

面對住支那而家咁嘅攻勢
係睇下支爆同美軍來了先
定係香港滅族先

所以咁多垃圾父母垃圾主人
養人同竉物都要有理性嘅考量
唔係當買個手袋 中意就買 唔中意就pat一二邊

咪話而家
90後都已經係咁

唔係

所以唔關生唔生小朋友事

90後都仲好啲 放學啲公園爆哂人

唔講依家打仔根本唔可行
講以前
打仔都只係令仔女順從父母
父母本身唔識教仔或者係個仆街
順從佢地嘅仔女都會係仆街

例如成日見啲老豆老母叫細路打尖衝上車霸位
唔想帶佢去廁所就叫佢周街痾

講到尾教仔唔係咁簡單嘅事
父母本身要身教已經好難
仲要識得同細路溝通
無限嘅耐心 愛心 同理心

都係嗰句
識諗嘅唔會生

我都唔鐘意細路
諗起佢大左都唔知變成點
大左變成何妖真係大9獲

因為香港冇水深火熱
生出嚟又冇錢比佢走

以前無人諗小朋友人權
而家多咗人諗
所以以前會多人打仔

咁你一定係智力有問題
你幾時見過上一代會叫你咁好生仔 唔好害個仔幾十年？
我想做啲咩？我不嬲屌緊人生仔自私 咩迫佢抗共呀？幾時有講過？

因為我冇辦法用對小朋友嘅方法對小朋友，我會expect 佢同一個大人冇分別

exactly

唔係放唔放棄既問題
你唔放棄就你自己依一代加把勁
做乜要下一代受埋你既意志

覺得細路乞人憎唔係個細路問題，係佢老竇老母冇家教又唔識教自問唔識教所以都唔想生了

唔生小朋友=滅族
生小朋友>>小朋友被赤化=滅族

我樓下果度 得返幼稚園會係公園玩...
小學生已經全部唔見晒
應該趕住去補習

所以生唔生都無所謂
最好唔好生
因為佢會怨你嘅機會好大

我都係啊屌
上面三個細路日日跑嚟跑去瘋狂掉嘢落地
搬咗過嚟個半月 無一日唔係俾佢地嘈醒
投訴咗好撚多次
尋日個老母仲話要投訴返我哋轉頭
話夜晚八點半時間尚早
事實上佢哋已經嘈咗4個鐘

我嗰陣已經係瘋狂補習

識諗而唔生我會覺得合理
唔識諗而生嘅我會覺得戇鳩
識諗而仲生嘅我會覺得係聖人

我通常都會叫生左既朋友儲定錢
一係移民，一係就供佢外國讀者之後唔好返黎

生嘅話點會識諗

90頭定90尾
我90頭, 日日放學都去公園仔玩, 玩完返屋企自己搞點啲功課, 係升中個年先去補習社

90尾

依家個社會咁, 老共殺到黎, 生小朋友分分鐘係受苦

難怪, so9sad

佢個細路曳, 佢個細路閪都係你唔啱
唔知以為佢個爛臭閪係你屌撚大佢咁

呢句幾好笑講得啱得嚟個又幾抵死

黃種人顧自己多d

True
香港好多都唔係男人黎

唔憎細路
不過唔想自己生
自問搵得兩三萬俾唔到正常生活佢
自己夠洗得閒去下旅行開心下算數

要自己小朋友過返自己既生活
咁仆街既事你地去做
寧願自私d唔生算

冇錢送佢去外國
唔敢生
係香港接受中國洗腦，死左都唔知咩事

觀點與角度

吓
求解釋

好多人到40-50歲無聊去驗先知有ADHD，呢個病症其實應該好多人有+唔知，如果唔係“聰明藥”就無市場啦。

其實我就唔抗拒生小朋友依樣野
但首要條件係我要搵到錢送佢去外國讀書
未有之前都唔會生
唔想俾劣質教育催殘個仔

咪係
推

真係好撚柒躁
之前搭巴士俾個爛臭閪屌我就下細路仔得唔得
你個垃圾仔又唔係我個仔, 做咩要我忍鳩你個仔

仲要日撚日見撚到佢同佢件垃圾仔
日日又踢人又踢櫈又踩櫈又唱歌
真係想成個仔同佢掟落街

雖然依家好多人都唔想生..但真係好少聽人講生完好後悔，大部分都係話幾辛苦都係值得

因為佢哋無講出口廢事比小朋友聽到

因為佢地又邪惡又乞人憎

毒撚都有童真過佢地

其實都同社會風氣有關
以前個個都係周街走架啦
根本冇需要坐定定專心讀書
反而坐定定唔郁可能先係唔正常
但而家變左 做細路就要坐定定專心讀書
先會有ADHD的問題
當然嚴重ADHD 連專心聽人講5秒野的能力都冇就另計

有日聽到住隔離個中學生係度屌屋企人做咩要生佢

傳統嚟講 係為咗繼後香燈 不過養唔起真係唔好生

係你自己一開頭話生仔就係要佢面對人生幾十年
咪反駁返你生仔唔一定係要佢面對人生幾十年囉

睇住佢成長係另一種樂趣黎既

唔只男人啦女人都憎

你嘅識諗唔代表係人哋嘅識諗

有冇source

咁你嘅識諗又係咩
香港社會咁差應該係人都知
喺一個咁差嘅環境生小朋友for一個識諗嘅人究竟為咩

隔離post有
個老公生完日日都唔開心

上一代科技無咁進步，訊息唔流通，仲有避孕技術墮胎技術未普及

叻人個個唔生仔
結果係全部細路都係由啲仆街生

都幾灰 只怪自己冇能力
自問都覺得有小朋友
一個家先完整

但依加每日朝九晚六
搵得果皮幾兩皮
返到屋企都攰
俾埋家用 連自己洗多d都唔捨得

點俾到好生活小朋友？
返到去都攰 冇乜私人時間
點教育好下一代？
依加香港咁既環境
下一代會幸福咩？

唔好話照顧下一代啦
照顧好自己同屋企人都難！

利申：普通女人

真
通常講得唔想生
都係因為唔想再次產生發生起自己身上個種悲劇
小朋友係無辜
佢冇得同你講佢究竟想唔想出世
無謂強迫

世界最大既邪惡軸心係亞洲

識諗而仲生既應該有錢人，咁生都無問題

身邊啲人都話唔會生，如果生會移民咗先生。
大家都覺得香港嘅教育制度好垃圾，由小學開始就係咁死背書，背到中六就考個濕鳩DSE，一試定生死，入唔到大學就冇前途咁。

喺香港出生嘅小朋友由一開波已經慘過人，屋又細過人，讀書又大壓力過人，自由又接近冇，我真係寧願唔生。

利申：00後

係你自己喺上面話個仔女冇得揀
上一代嘅思想通常咪唔俾仔女揀

我覺得佢有得揀有條件揀到先叫做開心愉快
而自己又有能力可以俾佢將來有得揀，咁又有咩問題？
佢第二時揀奶共，抗共，避世，咪等佢自己揀

香港大部份父母廢就唔好講到生仔就係罪惡咁
錯嗰個係唔諗就生嘅香港父母
生仔呢樣嘢本身就係自然嘢嚟，同埋都要令到仔女係最好嘅環境下成長，呢樣嘢無分對錯

香港環境而家係差
俾唔到最好嘅環境決定唔生係好事
但你一開頭就講到生仔就有錯咁，係之後先扯返去香港個case同能力問題

其實係
應該送咗個小朋友去外國先啦

不過嗰啲應該係唔識諗嘅有錢人

佢揀得生就係企喺自己立場覺得自己開心就夠

從來都無考慮過個細路將來會點

咁有得玩細路實開心架

會諗個細路將來嘅一開始已經唔會生

冇錢都仲走去生
咁已經係唔識諗

就係鍾意小朋友先唔忍心要佢地出世

生完都係奴隸 為左服務某d人 一條龍 永無止境

香港而家係咩環境? 學校入面既同學係D咩人? 諗下就唔想生一件出黎篤眼篤鼻

窮而高

意識到自己窮

所以唔生 避免後代受苦

窮而蠢

窮而不自知

怨天怨地怨仔女

唯獨唔敢怨政府 怨黨

呢種人死咗佢好過

生又累人 死又累街坊

你呢啲咪誅心論囉
大把父母考慮細路個將來
plan好晒移民大計啦
離開香港呢個homeland
有啲想生嘅都努力儲錢準備移民

從來冇考慮過 你真係鳩噏唔駛本

下邊嗰段同生育就冇乜關係
想解釋點解岀軌同離婚變左常態啫

因為到時候冇人會同情自己

生仔真係不了 多一個生命出嚟受苦

cant agree more

你又知

呢幾年都仲生得出我唔覺得有諗長遠

生咗頭幾年細細個點帶住個幼兒移民

仲要移民頭幾年要捱

十年八年後先移就遲啦

同埋你估人地國家好歡迎你咩

有心就移咗先生

你覺得屋村聚賭既廢老冇生細路咩？
咁點解佢地d仔女唔陪佢地？
佢地大左都有自己生活，唔會俾你件老野拖佢地後腿

中肯
自己揀嘅路跌倒唔好喊

無論邊一個國家或宿地區都好 你做人就要勞碌一世
每日都要解決好多問題 處理社交等等
所以我覺得呢個世界最幸福嘅事情就唔出世

你講得好啱， 個小朋友無得揀底下就被生左落黎
為人父母， 真係唔應該為左自己開心， 為左所謂的“完整家庭”而製造一個生命。

製造得， 必定要對佢負責

以前就真係得既
而家就算啦
你有咁大個屋企玩兩代同堂咩
就算你仔女唔介意你女婿新抱都一腳申開你啦

呢樣嘢真係好明白
依家係外國讀緊書 同緊我親戚住 我親戚有兩個小朋友 細細個已經係外國長大 我自己就中五先去外國
可以見到佢哋真係開心好多 每日返學完全冇功課 因為外國佢哋唔鼓吹強迫小朋友 反而係好想小朋友讀多啲書 所以佢哋每日嘅功課就係讀書 發掘多啲嘅興趣 真係一個小朋友應該有嘅童年
但反觀香港 由幼稚園開始就一直喺度迫緊啲小朋友 要補習要上興趣班 每日做功課做到11點幾 個個壓力大到癲 人哋外國放長假嘅時候係真係冇功課俾你放鬆去玩 但香港就驚死你放假嘅時候得閒得滯 瘋狂比功課 香港啲教育制度真係痴撚線 見到外國啲小朋友同香港啲小朋友好似生活緊係平衡時空咁

所以喺香港生小朋友係害咗下一代 尤其是有埋依家呢個政府 更加唔會有人想生

年中大把死八婆為左長期ig fb有人like泵大自己個肚

口號黎架啫
大佬呀過左咁多代
上一代又係baby boomer
燈都變澳洲山火啦

其實太毒唔識溝通都係病症黎（阿氏保加）不過好少有人講

因為生完後悔嘅只會收嗲
講岀黎只會比人屌

所以一係就死都要捱落去
一係就做仆街父母，天生天養

其實我覺得呢類病症同近視差唔多（唔係講重症）....有但唔至於影響生活既咪學返+有重要野要做就食下藥。同埋唔好用呢啲病症去解釋點解自己撈得唔好，呢個都係provide比你一個資訊等你自己去solve，好過蒙頭烏蠅唔知咩事。

呢啲嘢難搞在無得好似近視咁戴眼鏡就完。

支共政權下生黎做乜？
生佢出黎被洗腦做中國人？
遲下課本係講721係黑衣暴徒搞事先， 你真係要生？

solve唔到
只可舒緩病情
因為根本就係自閉症

因為自己唔開心
童年黑暗

人質素高過上代
比自己要求都大好多 唔想天生天養

唔係自己嘅就鍾意
會錫到燶
自己養好大責任

如果生著個藍/又蠢又唔努力嘅就長憂99

點解依家香港地個環境越嚟越憎細路

社會就係咁
品格高 比自己要求高 既唔生
品格低 自己都搞唔掂 要求低 動物思維 既就大量繁殖

唔生=憎細路?
咩邏輯

我想我小朋友係最幸褔果個

而我知道唔出世既小朋友先係最幸福

邊個有咁講過？

無細路兩公婆一世人流流長都幾悶

廢law 自己都攪到痴線咁 仲受到刺激咩

你自己講

鍾意細路
玩人哋嗰啲
自己？ 不了

太多怪獸家長 一句咩佢只係細路就大哂咁
明明係啲老豆老母自己本身無品重害埋個細

根本就唔係幾點嘈唔嘈得嘅問題
而係無論幾點佢地咁嘈影響到人
人地話埋比佢聽都唔理真係正仆街
心諗佢又唔係我個仔 我做乜要忍你啲噪音

唯有係佢瞓覺時間搞返佢
搵野敲天花板又好鑽野嘈返佢又好等佢都唔可以有覺好瞓

駁唔倒

見到D小朋友, 由BB到3歲比人強迫對住鏡頭笑黎影相, 覺得D大人一樣咁黑人憎. 見住佢地由自然笑, 到扮笑, 到恥笑, 到避鏡頭, 究竟邊個攪成佢地小朋友唔似小朋友 ? 家下D細路唔似細路, 係因為D家長覺得自己細路變老人精 "識得比自己實際年紀既野先叫叻仔" ( 明唔明係另一件事 ). 另外, 生唔生小朋友, 同鍾唔鍾意小朋友係兩回事.

講得好中
自己生活已經痛苦
成長階段更加難捱

唔想生出黎令佢受苦
一間到頭來仲怪我點解生佢出黎

唔好害人啦，自己經歷過個段時間，你一定明

無啊我話依家啲人唔鍾意小朋友所以結咗婚都唔生

但係又藍又叻響香港基本上係無敵

安達祐實

資訊流通
知外國啲小朋友係點成長
再望望自己
無錢無能力比到下一代
唔通走自己當年路逼佢補習學呢樣嗰樣咩

離婚 2020-02-07 20:30
根據統計處的數字，香港離婚率持續上升，2018年香港的結婚數目接近五萬宗，同年離婚個案有超過二萬宗，離婚率高達41.2%，即每十對結婚人士，便有四對離婚收場。 離婚不止影響夫婦二人，更對離異家庭的孩子造成嚴重影響。

其實真係好可怕，差唔多一半結婚既人都會離婚

我返工個時有細路仔係到拍玻璃，個老母睇住佢都唔出聲，我出聲話唔好拍個老母都係冇出過聲

呢啲要血的教訓一拍啲玻璃碎曬，以後都唔會敢拍啲玻璃.

啲老母一定屌返我地轉頭

唔講討唔討厭
對自己對未來有信心，其實唔會怕生細路

小窮L對咩都冇信心，唔想帶多個人受苦

仲有啲細路啱啱生出嚟就話得意姐
過咗兩歲就係無止境嘅混亂
可能你啲朋友就係仲記得自己細個幾乞人憎所以唔生

又藍又叻應該同中共班仔囡一樣去埋外國鍾點會留係到
基本上你幾藍幾叻都唔夠人地根正苗紅無敵
要奶共上位鍾難過正正經經上位 因為唔會輪到你

你個仔唔使返工？ 佢唔會有自己家庭 搬出去住？

結果生左仔咪又係大部分時間冇人睇你

其實而家中國出生率都唔算高
特別係堆一線城市 生仔面對既問題唔會少過香港

不過係香港食福利 住公屋個堆就另計啦

對細路耐性好重要，對好多人嚟，講只係問你點解嘅，問你二三次已經夠煩，但啲細路一日問三四十次，加上本身香港十個人有九個冇耐性，做嘢都又心急，去餐廳食飯遲一陣上菜都屌晒鬼，乜都搞到自己好趕，迫唔到上車都繼續迫，唔等下一班。

總結香港人就係無耐性，心急，要快。同養個仔要嘅特質差好遠

係，但同時好多人仲對婚姻有憧憬

圍城 錢鍾書

偏偏社會會灌輸一種一定要結婚嘅信息

啱呀。刻意搞到大環境要你考慮好多先生育，然後每日150個加埋佢哋啲後代，黎清洗香港人

因為生活喺個咁既社會冇希望

唔識教唔想教

生細路超蝕本，蝕到連自己幢樓都要俾埋佢

結咗婚未必贏，唔結婚一定輸

我覺得唔關係咪外國人事
其實係上一輩啲廢中垃撚圾窮人思想啫
你如果普普通通打份工 唔洗on call/輪更
一樣可以weekend去離島/西貢/行山/行商場百貨
無車揸咪一齊坐巴士囉

發掘興趣一樣可以放工抽啲親子時間
外國啲𡃁仔有自信係因為啲鬼係唔係都 "perfect!" "wonderful!" "great!" "brilliant!"
聽得多梗係有自信啦
邊似香港啲廢中開口埋口就話自己細路唔掂 再加一堆同隔離屋/其他家長比較

講咁多其實都係事在人為
唔關種族事
不過自己無心經營所謂"外國式parenting"咪唔好生囉 無人逼你中出

why?

其實離婚有乜可怕

因為結婚係人生任務
啲人當人生好似打機咁
做唔到某個任務唔開心
痴咗線

點解唔想生？

根據八二定律，兩成上流社會一定唔會離婚，咁八成人口去分四成離婚率，結果就係有一半人結婚之後將會離婚

呢個時勢，單身要改變生活方式，甚至走佬走難都容易啲

有錢嘅食好啲，無錢自己捱吓，無問題

萬一香港大撚鑊，一條友即使移唔到民，都仲可以買張機票走住佬先

相反結咗婚，拖多個人，甚至多埋細佬，要顧慮嘅嘢多太多了

反應出當結婚好兒戲

想出國讀書都要諗

呢個講法我有啲同意
但又唔覺得係痴咗線

純粹係 好奇心 征服慾望 同 憧憬 之類人人都有嘅感情驅使
所以好多人未結過就好想結
結完滿足過就唔係咁想維繫落去

點解離婚=兒戲？
好認真去開始一段感情都可以未能結果㗎喎

自己都顧唔掂，仲要整多件?
不了

因為港女唔識籌仔

最後變咗男人做曬

細路是負擔

有時係個細路本身係SEN
唔知點解呢代既小朋友多左好多係SEN，好多都係過度活躍/自閉，所以外人會覺得勁百厭/自我中心/無禮貌
幼稚園S位勁多人排緊，連帶相關既言語治療/物理治療/幼兒發展服務都要排兩三年

好多都係亂甘搞嘢嘅後遺症only

痴線在於啲人當作結婚係任務
而唔係有愛先結婚
求其揾個結咗先

啱啊，有個大肚同事仲慘啊，食撚埋佢dworkload仲要笑住關心佢辛唔辛苦，生撚完就大條道理番工買BB嘢，咩撚都唔做就準時收工。

真係由朝坐到晚, 可以活動咪就係去上游水籃球足球劍擊呢啲興趣班
有個老母同我講, 而家係十樣興趣班加補習係好平常
仲要係幼稚園高班已經開始
仲邊有時間去公園玩

而家d細路好難教，個個食左活躍奶粉咁
學校仲要教佢俾人打要報警，而家d細路俾父母打佢兩下佢就話要報警，點教，你鬧佢佢仲當你唱歌，曳撚到仆街，真係想大巴大巴車埋去
我已經超憎細路

MISSION COMPLETE

因為多咗 working parents 同電子產品

而且 d 大人都一樣係自我中心無禮貌

因為年輕一代智商高左
會諗下成件事帶黎咩後果
事實就係自己養自己都無法奢侈
父母老左又要照顧 如果生多一個出黎
經濟同心理壓力根本無法承受
加上個社會咁樣
一個唔好彩隨時個仔係街比警察打死
個女比警察強姦 你都無能為力

我為左唔想生仔連拖都唔想拍
因為好怕另一半想要小朋友

我大部分朋友結完婚生完仔都離婚

你睇早排黑警虐兒單嘢就知...

為愛結都可以分
愛都係一樣時常可變嘅嘢

其實真係好撚痴線
落街自由做運動同去學運動根本兩回事
前者可以舒壓 無憂無慮
後者根本就係學校課堂既延伸
真係唔怪得依家細路仔幾歲就話攰 辛苦 壓力大到痴線

生小朋友係為咗令自己有人生意義，絶大部分人既人生係無乜意義，咁生咗小朋友就可以養佢一世，人生就咁過咗，老咗可以同人講養小朋友既辛苦，好似好撚有意義咁囉。

有得醫，呢啲輕度啊知海默其實父母識教就可以，同埋有先天+後天因素

其實你知唔知咩病黎
你講既野錯晒

好憎細路

因為細路仔無得決定自己出唔出世，基於呢個原則上唔好害到個細路比較好

嫉妒又羨慕細路，佢地開心可以冇成本
我依家無論做咩都開心唔到，見到就憎

根據有限嘅觀察，而家香港會生細路嘅家庭大致上係:
1. 蝗
2. mk
3. 中產以上，例子: 老婆唔使做嘢但都afford到個細路讀私校/國際學校，有車有樓有工人有外國passport有長老幹，眼見好多呢類人士都生成兩三個
4. 兩公婆40歲左右，事業開始上軌道，人工有返咁上下，層樓又供得7788，覺得再唔生就冇機會，左計右計之下就生一個

頭兩類都係放養式，而且會用盡15年免費教學，所以養細路對佢地黎講只係多個人多雙筷咁簡單

其他普通人真係冇乜邊個會生

就係鍾意細路
更加唔想生
唔好害咗佢
移到民就另計

因為身邊好多人都結婚 唔快d結婚好似蝕底咁
其實好多三十零歲結咗婚嘅人睇返轉頭 唔知結婚做乜 尤其冇生仔女嗰d

3同4既仔女，到出身就會變返基層/小康
中產階級消失得太快

然後香港人，就沒有然後了。

教成年人做野都難
何況教小朋友
自問無耐性

真野通常佢地唔會講出口

政治不正確，呢D野一講出口即刻俾人屌你唔係好父母
同埋米已成炊，唯有忍受變接受再變享受
你試下同佢地講單身好撚爽好自由
佢地實會跳制

3又冇咁易下流嘅，兩三代積落黎嘅capital起碼令佢地可以無憂無慮做個離地撚，有咩依郁隨時走又得
4就會係父母為咗下一代保住中產status而出盡辦法令仔女成材，所以通常怪獸家長都係呢類人

屋企有少少錢嘅會利誘個仔結婚
結婚就送層樓/幫你畀首期

3要睇資本有幾大，千萬/幾億level隨時跌返落黎，去外國落地生根就做唔返上等人
4就算把啦，當中好多都係草根出身窮撚思維，靠住baby boomers時代既天時地利先成功脫貧，仔女好大機會保唔住中產status跌返落黎

呢個世界需要一次hard reset，否則社會好難維持落去
戰後全球政策本來就諗住鉗制有錢人玩均富社會，但自從70 80年代新自由主義開始上位之後，有錢人慢慢翻身，一般打工仔人工增長遠低於CEO人工增長，工會廢左武功
就算之後有CEO 1蚊年薪，佢地靠股份同獎金分紅都賺到笑

二人世間 同 三人世界

真係好大分別

巴打所言甚是

第四類其實佔香港最多

草根到唔草根出身，人到中年搵到個臭錢。乜野興趣嗜好都無
深係搵錢，好大機會父母都係公屋出身。撇唔甩一朕窮酸味

我都驚 會激死自己

4就係明白佢地條件有限，為咗唔令下一代下流只得幾條路揀:
1. 自細train好英文>名校>兩大神科>醫生律師之類
2. 兩大普通科>AO/EO
3. 讀唔到兩大都要讀搵食專科例如poly四寶>有專業技能嘅中產，要移民都容易啲

但往往就係迫小朋友行呢條path，咁多年黎都唔知摧毀咗幾多香港嘅下一代

現今環境生只會累左個細路
利申 超憎細路 自己耐性、忍耐力唔高，唔會想用十幾年時間＋金錢去教同養個細路。當佢十幾歲時，叫做可以照顧自己，個時先可以同老婆2人世界，去下旅行咁。自己父母就係咁，佢地成日去旅行2人世界，因為已經無左養仔嘅責任。我寧願用自己D錢同老婆用好過

1.你肯定十幾年後既香港繼續可以靠醫生律師？
solicitor註冊過左五位數字，僧多粥少
barristers大把低收入人士，連林作呢啲有父幹既blue blood都識交返個牌出去，寧願做補習
醫學位加到每年500幾個，遲早僧多粥少，仲要好多都怕辛苦唔願意入專科，做完實習醫生就去連鎖集團開醫生紙
私家醫療食支那飯，支港關係一差，上面啲人唔落黎睇病，大把人等住放no pay leave
至於牙醫，診所密度太高，好明顯供應太多，有好多非連鎖都冇咩客，唔知佢地點為皮

2.AO/EO愈黎愈難入，醫療科爆左就更難入
有冇見過一個地方得做政府/公營先搵到正常人工？冇錯，就係香港

3.所謂四寶五寶喺外國係好低人工，地位麻麻，得香港先可以吊到咁高人工
係移民搵食就應該讀nursing，起碼人工地位高過四寶五寶

有個舊同事食政府福利，生咗3個

我地當然明白，但班中年怪獸家長仲係有咁嘅諗法

而家社會迫得太緊，搞到生育嘅慾望減低都好正常實在太多long term 嘅野煩

確保生佢出黎唔係受苦先好生

認真。瘋狂報警，搞大佢

似足班廢老咁唔與時並進，仲係活喺佢地既時代
冇諗過係天時地利先可以遍地黃金，令佢地輕鬆上流